蘋果A1: 機場禁示威 抗爭者向旅客道歉

【本報訊】一連五天的機場「和你飛」集會導致近千航班受阻，前晚更爆發警民衝突，對政府造成壓力。機管局昨使出撒手鐧，向法庭申請禁制令，禁止在機場內舉行示威，同時限制非搭飛機的人進出客運大樓，令機場進入半封鎖狀態。機場集會被迫中止，有連登網民昨發起「道歉大會」，向連日受阻的旅客公開道歉。

機管局職員下午2時半在機場一號客運大樓張貼臨時禁制令，禁止任何人在機場指定範圍以外進行任何示威、抗議或公眾活動，亦禁止任何人故意及非法地妨礙或干擾機場的正常運作。禁制令即時生效，有效期直至8月23日。

禁制令列明入境大堂兩端各有指定示威區可以集會，但機管局表示，該局有權按運作情況取消或遷移相關示威區，而現時未有劃出示威區。換言之，現時在機場內任何地方示威均違反禁制令，執達主任可在警方協助下作出拘捕行動。

機管局拒答是否港府指示
違反禁制令可被控藐視法庭，資料顯示，2014年佔領運動期間，共20人阻撓旺角清場被控，最終社民連黃浩銘被判監四個半月、眾志黃之鋒判監兩個月，其餘人判緩刑或罰款1萬至1.5萬元。

同時，機場客運大廈由昨日下午2時開始實施進出管制安排，只容許持有24小時內啟程的機票、登機證人士以及機場員工，才可進入客運大樓。機管局行政總裁林天福表示，自上周五至今已有近千航班受阻，其中前日共421班。他拒絕透露申請禁制令是否由港府指示，只表示已獲董事局批准。

有連登網民昨發起道歉大會，在機場手持「SORRY FOR INCONVENIENCE HK is SICK」、「對唔住阻到你 但香港生病了」標語，向旅客90度鞠躬，又送糖果道歉。他們表示，道歉不會阻礙機場運作，不擔心禁制令。一群署名「一眾渴望自由民主的香港人」亦發表公開信指出，機場為唯一可安全抗爭之地，懇請被迫滯留或更改旅程的旅客，看在年輕人是為了社會爭取自由民主人權的份上，體諒其苦衷。

往重慶工作的市民陳先生表示，諒解較早前集會市民的行動，「呢個係林鄭（月娥）欠香港市民嘅一個交代」。他又指看到示威者在場舉道歉紙牌，坦言不會接受他們道歉，「佢哋冇做錯到，佢哋做緊一件啱嘅事」。

市民不介意因集會延遲旅程
不願上鏡的市民譚先生與妻女到法國巴黎旅行，因機場集會，最終需延遲兩日才能起行。譚先生指延遲兩日，令酒店及車票均重新預訂，需多花約一萬元，但他不介意，「對比佢哋（抗爭者）傷害，如被打同受傷，（金錢）都係好小事」。

民主派召集人毛孟靜直指，前日機場示威的暴力事件及阻旅客入閘是錯誤，她否認與示威者割席，但呼籲年輕人「停一停、諗一諗」，亦呼籲外界要了解年輕人因為早前警方喬裝示威者後而引發的緊張、焦慮、猜疑等不安情緒。至於前晚內地記者被包圍引致的衝突會否是北京經設計的「陷阱」，她認為：「未有證據，仍然有好大問號」。

旅發局譴責堵塞機場的行動，嚴重損害香港的國際形象。旅遊業議會總幹事陳張樂怡指出，機場集會示威活動導致至少120個旅行團受影響，7、8月出境團營業額較去年同期跌一成半，入境旅行團更跌五成。

乘客陳先生：
「唔明白點解現場冇大型集會，所乘航班都被取消。睇到示威者舉道歉牌，但唔會接受，佢哋冇做錯到，做緊一件啱嘅事。」

市民何先生：
「噚日機場集會確影響旅客，希望送啲小禮物（糖果）畀旅客，約六至七成旅客雖然嬲，但願接受禮物，交談後佢哋都明我哋點解咁做。」

示威者賴先生：
「禁制令係無恥嘅打壓，不過只係威嚇，唔足以令抗爭者恐慌，相信大部份示威者會撤至合法範圍。」

你地冇做錯到，錯既係政權

小弟既建議
攬炒團隊/香港同外國巴絲請入睇一睇小弟意見（外國文宣）

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

好感動

原諒你地了

手足想贏呢場運動幫手出多D 817 818入機場行動POST

A被B打左一棍，A成面血滴落地面，跟住中立嘅C路過俾啲血跣親。

B連同中立嘅C去指責A整污糟地下跣親C？
甚至A自己都覺得自己有責任，要對C道歉？

串錯字
inconvenience
純粹善意提醒
絕無他意